<recettes>
    <recette>
        <titre>Cake jambon olive</titre>
        <star>5</star>
        <ingredients personnes="5">
            <item>250 g de farine</item>
            <item>250 g de jambon fumé</item>
            <item>150 g de gruyère râpé</item>
            <item>100 g d'olives vertes dénoyautées</item>
            <item>4 oeufs</item>
            <item>20 g de beurre</item>
            <item>10 cl d'huile d'olive</item>
            <item>1 sachet de levure</item>
            <item>poivre</item>
        </ingredients>
        <preparation>
            <etape>
                réchauffez le four à 180°C (thermostat 6). Coupez le jambon en dés.
            </etape>
            <etape>Versez dans un saladier la farine et la levure tamisées. Ajoutez les oeufs et
                l'huile d'olive. Continuez à travailler la pâte jusqu'à l'obtention d'une crème
                lisse.
            </etape>
            <etape>Ajoutez les dés de jambon à cette pâte, les olives, le gruyère et une bonne
                pincée de poivre. Mélangez le tout.
            </etape>
            <etape>Beurrez un moule à cake, versez-y la préparation et laissez cuire 45 minutes.
            </etape>
        </preparation>
    </recette>
    <recette>
        <titre>Velouté de poireaux</titre>
        <star>4</star>
        <ingredients personnes="4">
            <item>4 poireaux</item>
            <item>1 grosse pomme de terre</item>
            <item>2 cuillères à soupe d'huile d'olive
            </item>
            <item>1/2 l de bouillon de poule (soit une bouillon cube dilué dans 1/2 l d'eau
                bouillante)
            </item>
            <item>4 oeufs</item>
            <item>1 cuillère à soupe de persil haché</item>
            <item>1sel, poivre</item>
        </ingredients>
        <preparation>
            <etape>
                Détailler la partie blanche des poireaux en petits tronçons et les passer sous l'eau
                dans une passoire pour bien les laver.
            </etape>
            <etape>Faire revenir l'oignon émincé dans une casserole à feu doux, avec l'huile
                d'olive. Une fois qu'il est translucide, ajouter les poireaux et les faire revenir
                le temps qu'ils dorent un peu et qu'ils "fondent".
            </etape>
            <etape>Ajouter la pomme de terre coupée en morceaux, ainsi que le bouillon de poule.
                Laisser mijoter à feux doux pendant 35 minutes.
            </etape>
            <etape>Passer le tout au blender ou au presse-purée électrique afin d'obtenir un mélange
                homgène assez fin. Ajouter le lait et utiliser le blender à nouveau. Rectifier la
                quantité de lait en fonction de la consistance de soupe souhaitée (plus il y a de
                lait, plus la soupe est liquide).
            </etape>
        </preparation>
    </recette>
    <recette>
        <titre>Feuilletés au chèvre</titre>
        <star>4.5</star>
        <ingredients personnes="4">
            <item>1 pâte feuilletée</item>
            <item>1 bûche de Chèvre</item>
            <item>huile d’olive
            </item>
            <item>herbes de Provence</item>
            <item>100 g d’allumettes de bacon ou 1 tranche de jambon de pays</item>
            <item>poivre</item>
            <item>un peu de lait</item>
        </ingredients>
        <preparation>
            <etape>Couper la pâte feuilletée en 4 parts de façon à former 4 triangles. Sur chacun,
                disposer deux rondelles de chèvre un peu épaisses et les faire se chevaucher.
            </etape>
            <etape>Arroser d’un court filet d’huile d’olive et mettre les herbes de provence puis le
                poivre. Ajouter, sur le chèvre, les allumettes de bacon que l’on aura fait
                revenir au préalable ou le jambon de pays coupé en petits morceaux.
            </etape>
            <etape>Replier la pâte de façon à former un feuilleté qui soit joliment présenté et qui
                soit bien fermé pour que la
                garniture reste à l’intérieur. Passer un peu de lait sur les feuilletés pour qu’ils
                dorent.
            </etape>
            <etape>Mettre dans un plat allant au four sans ajouter de graisse pendant 15 minutes,
                thermostat 5
                (soit 150°c à 180°c). Surveiller la cuisson.
            </etape>
        </preparation>
    </recette>
    <recette>
        <titre>Millefeuille de la mer</titre>
        <star>4.2</star>
        <ingredients personnes="6">
            <item>2 boîtes de crabe au naturel</item>
            <item>8 tranches de saumon fumé</item>
            <item>4 petites échalotes</item>
            <item>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</item>
            <item>sel, poivre</item>
        </ingredients>
        <preparation>
            <etape>Egouttez le crabe. Ouvrez une boîte vide des deux côtés afin de disposer d'un
                cercle de 8 cm de diamètre. A l'aide de ce cercle, découpez deux ronds dans chaque
                tranche de saumon.
            </etape>
            <etape>Récupérez les chutes et hachez-les. Pelez et hachez finement les échalotes.
                Ciselez les fines herbes..
            </etape>
            <etape>Effilochez la chair de crabe en éliminant les cartilages. Incorporez-lui le
                saumon haché, les échalotes, les fines herbes et l'huile. Poivrez.
            </etape>
        </preparation>
    </recette>
    <recette>
        <titre>Maffine Thon olive</titre>
        <star>4.6</star>
        <ingredients personnes="5">
            <item>250 g de farine</item>
            <item>250 g de Thon</item>
            <item>150 g de gruyère râpé
            </item>
            <item>100 g d'olives vertes dénoyautées</item>
            <item>4 oeufs</item>
            <item>20 g de beurre</item>
            <item>10 cl d'huile d'olive</item>
            <item>1 sachet de levure</item>
            <item>poivre</item>
        </ingredients>
        <preparation>
            <etape>
                réchauffez le four à 180°C (thermostat 6). Coupez le jambon en dés.
            </etape>
            <etape>Versez dans un saladier la farine et la levure tamisées. Ajoutez les oeufs et
                l'huile d'olive. Continuez à travailler la pâte jusqu'à l'obtention d'une crème
                lisse.
            </etape>
            <etape>Ajoutez les dés de jambon à cette pâte, les olives, le gruyère et une bonne
                pincée de poivre. Mélangez le tout.
            </etape>
            <etape>Beurrez un moule à cake, versez-y la préparation et laissez cuire 45 minutes.
            </etape>
        </preparation>
    </recette>
    <recette>
        <titre>Terrine de thon aux légumes</titre>
        <star>5</star>
        <ingredients personnes="6">
            <item>4 oeufs</item>
            <item>20 cl de crème fraîche épaisse</item>
            <item>150 g de thon en boite</item>
            <item>400 g de macédoine de légumes (1 grande boîte)</item>
            <item>120 g de fromage râpé</item>
            <item>2 cuillères à soupe de chapelure</item>
            <item>sel, poivre</item>
            <item>4 à 5 cuillères à soupe d'herbes (ciboulette, persil)</item>
        </ingredients>
        <preparation>
            <etape>Préchauffer le four à 200°C, thermostat 6-7.</etape>
            <etape>Battre les œufs avec la crème fraîche et bien homogénéiser. Ajouter le thon
                émietté et la macédoine préalablement égouttée puis le fromage râpé et la chapelure.
                Assaisonner et ajouter les herbes.
            </etape>
            <etape>Verser dans un moule à cake et enfourner 45 à 60 minutes. Vérifier la cuisson
                avec un couteau.
            </etape>
        </preparation>
    </recette>
</recettes>